# 逸仙狮算法组任务



## 图像处理

考察大家使用opencv处理图像的能力（开发语言：c/c++、python、c#）。

* 能量机关的识别

  比赛中小能量机关、大能量机关需要视觉识别才能实现精确快速激活，具体请看[规则手册](https://share.weiyun.com/5CMgSVH)。下面内容分点完成，难度递增。素材[链接](https://share.weiyun.com/5W4wDb0)的第五分钟后为能量机关。

  * 左右5个灯柱的识别
    * 确定亮的灯柱的数量 
  * 九宫格上面5个数码管的识别
  * 实现对单个mnist手写数字集的识别
  * 对整个能量机关的元素（9个数字、左右5个灯柱以及5个数位管）的提取

## gitlab的使用

​	队里代码管理都是基于gitlab平台的，希望大家能够自行学习gitl的基础知识，如果不熟悉可以参考[教程](https://www.liaoxuefeng.com/wiki/0013739516305929606dd18361248578c67b8067c8c017b000)。要求大家能掌握git的基本功能。

## RM2018规则的熟悉与理解

​	请各位自行阅读[规则RM2018机甲大师赛比赛规则手册V2.0.pdf](https://share.weiyun.com/5CMgSVH), 也可观看加比赛视频加深对比赛的理解。







